export const quizData = [

    {
        question: 'Mikä on Quentin Tarantinon ohjaaman elokuvan "Pulp Fiction" julkaisuvuosi?',
        options: ['vuonna 1989', 'vuonna 1994', 'vuonna 1999', 'vuonna 2002'],
        answer: 'vuonna 1994',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä esitti Jokerin roolia elokuvassa "The Dark Knight" vuonna 2008?',
        options: ['Tom Hardy', 'Christian Bale', 'Jack Nicholson', 'Heath Ledger'],
        answer: 'Heath Ledger',
    },
    {
        question: 'Mikä elokuva voitti parhaan elokuvan Oscar-palkinnon vuonna 2001?',
        options: ['Taru Sormusten herrasta, Sormuksen ritarit', 'The Gladiator', 'Titanic', 'The Crash'],
        answer: 'The Gladiator',
    },
    {
        question: 'Kuka ohjasi elokuvan "Taru sormusten herrasta, Sormuksen ritarit"?',
        options: ['Peter Jackson', 'James Cameron', 'Cristopher Nolan', 'Tim Burton'],
        answer: 'Peter Jackson',
    },
    {
        question: 'Millä suomenkielisellä käännöksellä tunnetaan "The Shawshank Redemption" vuodelta 1994?',
        options: ['Shawshankin kosto', 'Rita Hayworth, avain pakoon', 'Tappajahain kosto', 'Viisi rooistoa ja poliisi'],
        answer: 'Rita Hayworth, avain pakoon',
    },
    {
        question: 'Kuka ohjasi elokuvan "Inception" vuonna 2010?',
        options: ['Martin Scorsese', 'Cristopher Nolan', 'James Bay', 'Guy Ritchie'],
        answer: 'Cristopher Nolan',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä voitti parhaan naispääosan Oscar-palkinnon elokuvasta "La La Land" vuonna 2016?',
        options: ['Emma Stone', 'Julia Roberts', 'Jessica Biel', 'Brittany Roberts'],
        answer: 'Emma Stone',
    },
    {
        question: 'Mikä elokuva voitti parhaan kuvauksen Oscar-palkinnon vuonna 2016?',
        options: ['Dunkirk', 'The Dark Knight', '1917', 'The Revenant'],
        answer: 'The Revenant',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä esitti pääroolia elokuvassa "Forrest Gump" vuonna 1994',
        options: ['Bruce Willis','Tom Hanks','Tim Robbins', 'Emilio Estevez'],
        answer: 'Tom Hanks',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä esitti pääroolia elokuvassa "The Matrix" vuonna 1999?',
        options: ['Sylvester Stallone', 'Wesley Snipes', 'Keanu Reeves', 'Tommy Lee Jones'],
        answer: 'Keanu Reeves',
    },
    {
        question: 'Kuka ohjasi elokuvan "The Departed" vuonna 2006?',
        options: ['James Cameron', 'Quentin Tarantino', 'Martin Scorsese', 'Steven Spielberg'],
        answer: 'Martin Scorsese',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä esitti naispääosaa elokuvassa "Uhrilampaat" vuonna 1991?',
        options: ['Halle Berry', 'Cameron Diaz', 'Michelle Pfeiffer', 'Jodie Foster'],
        answer: 'Jodie Foster',
    },
    {
        question: 'Kuka ohjasi elokuvan "Schindlerin Lista" vuonna 1993?',
        options: ['Quentin Tarantino', 'Ridley Scott', 'Steven Spielberg', 'Renny Harlin'],
        answer: 'Steven Spielberg',
    },
    {
        question: 'Kuka ohjasi elokuvan "The Gladiator" vuonna 2000?',
        options: ['Ridley Scott', 'James Cameron', 'Tim Burton', 'Val Kilmer'],
        answer: 'Ridley Scott',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä esitti pääroolia elokuvassa "Good Will Hunting" vuonna 1997?',
        options: ['Mark Wahlberg', 'Leonardo DiCaprio', 'Matt Damon', 'Brad Pitt'],
        answer: 'Matt Damon',
    },
    {
        question: 'Kuka ohjasi elokuvan "The Revenant" vuonna 2015?',
        options: ['Wang Chow', 'Alejandro González Iñárritu', 'Ron Howard', 'Juan Felipe Bardado'],
        answer: 'Alejandro González Iñárritu',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä esitti pääroolia elokuvassa "Kuninkaan puhe" vuonna 2010?',
        options: ['Hugh Grant', 'Joseph Fiennes', 'Jude Law', 'Colin Firth'],
        answer: 'Colin Firth',
    },
    {
        question: 'Mikä elokuva voitti parhaan elokuvan Oscar-palkinnon vuonna 2005?',
        options: ['The Aviator', 'Lost in translation', 'Million Dollar Baby', 'Taru Sormusten herrasta, Kuninkaan paluu'],
        answer: 'Million Dollar Baby',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä esitti pääroolia elokuvassa "Interstellar" vuonna 2014?',
        options: ['Ben Afleck', 'Josh Hartnett', 'Matthew McConaughey', 'Brad Pitt'],
        answer: 'Matthew McConaughey',
    },
    {
        question: 'Kuka voitti parhaan miespääosan Oscarin vuonna 2023?',
        options: ['Rami Malek', 'Brendan Fraser', 'Will Smith', 'Tom Holland'],
        answer: 'Brendan Fraser',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä esitti pääroolia elokuvassa "Levottomat" vuonna 2000?',
        options: ['Jasper Pääkkönen', 'Mikko Kouki', 'Miiko Nousiainen', 'Vesa-Matti Loiri'],
        answer: 'Mikko Nousiainen',
    },
    {
        question: 'Kuka ohjasi elokuvan "Helmiä ja sikoja" vuonna 2003?',
        options: ['Aku Louhimies', 'Åke Lindmann', 'Perttu Leppä', 'Timo Koivusalo'],
        answer: 'Perttu Leppä',
    },
    {
        question: 'Kuka ohjasi elokuvan "Pahat pojat" vuonna 2003?',
        options: ['Aleksi Mäkelä', 'Tommi Korpela', 'Dome Karukoski', 'Johanna Mäkelä'],
        answer: 'Aleksi Mäkelä',
    },
    {
        question: 'Kuka Tuntemattoman sotilaan hahmoista toteaa "Tuu sä hakeen leipäs päälle voita"?',
        options: ['Rokka', 'Koskela', 'Hietanen', 'Vanhala'],
        answer: 'Vanhala',
    },
    {
        question: 'Mikä oli ensimmäinen äänielokuva?',
        options: ['The Great War (1922)', '"The Jazz Singer" (1927).', 'Lumikki (1937)', 'Tuulen viemää (1939)'],
        answer: '"The Jazz Singer" (1927).',
    },
    {
        question: 'Kuka ohjasi elokuvan "Psycho" vuonna 1960?',
        options: ['Ken Davis', 'Alfred Hitchcock', 'Walt Disney', 'John Ridley'],
        answer: 'Alfred Hitchcock',
    },
    {
        question: 'Mikä on maailman menestynein elokuva lipputulomäärältään?',
        options: ['Avatar', 'Titanic', 'Harry Potter, Viisasten kivi', 'Terminator 2'],
        answer: 'Avatar',
    },
    {
        question: 'Mikä elokuva on ensimmäinen James Bond -elokuva?',
        options: ['James Bond Istanbulissa', 'James Bond ja tohtori No', 'Kuuraketti', 'Elät vai kahdesti'],
        answer: 'James Bond ja tohtori No',
    },
    {
        question: 'Kuka ohjasi elokuvan "Hohto" (1980)?',
        options: ['Victor Fleming', 'Alfred Hitchcock', 'Stanley Kubrick', 'Stephen King'],
        answer: 'Stanley Kubrick',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelee Saku Koivua 95-elokuvassa?',
        options: ['Hannes Suominen', 'Lauri Tilkanen', 'Jon-Jon Geitel', 'Samuli Niittymäki'],
        answer: 'Jon-Jon Geitel',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelee pääosaa Napapiirin Sankarit 4-elokuvassa?',
        options: ['Jussi Vatanen', 'Timo Lavikainen', 'Heikki Ranta', 'Taneli Mäkelä'],
        answer: 'Heikki Ranta',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelee Tove Janssonia elokuvassa Tove?',
        options: ['Laura Birn', 'Alma Pöysti', 'Inka Kallén', 'Malla Malmivaara',],
        answer: 'Alma Pöysti',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelee miespääosaa Rukajärven tie-elokuvassa?',
        options: ['Samuli Edelmann', 'Eero Aho', 'Peter Franzén', 'Tommi Korpela'],
        answer: 'Peter Franzén',
    },
    {
        question: 'Kuka on ohjannut elokuvan "The Wolf of Wall Street"?',
        options: ['Ron Howard', 'Tom Hanks', 'Martin Scorsese', 'Angelina Jolie'],
        answer: 'Martin Scorsese',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelee pääosaa elokuvassa "Oppenheimer"?',
        options: ['Robert Downey Jr.', 'Gary Oldman', 'Cillian Murphy', 'Tom Hanks'],
        answer: 'Cillian Murphy',
    },
    {
        question: 'Mikä elokuva EI kuulu eniten Oscareita voittaneiden elokuvien joukkoon?',
        options: ['Titanic (1997)', 'Ben-Hur (1959)', 'Schindlerin lista (1993)', 'Taru sormusten herrasta: Kuninkaan paluu (2003)'],
        answer: 'Schindlerin lista (1993)',
    },
    {
        question: 'Minkä maalainen on näyttelijä Margort Robbie?',
        options: ['Yhdysvaltalainen', 'Saksalainen', 'Australialainen', 'Kanadalainen'],
        answer: 'Australialainen',
    },
    {
        question: 'Minkä maalainen on näyttelijä Hugh Jackman?',
        options: ['Brittiläinen', 'Hollantilainen', 'Yhdysvaltalainen', 'Australialainen'],
        answer: 'Australialainen',
    },
    {
        question: 'Minkä maalainen on näyttelijä Diane Kruger?',
        options: ['Saksalainen', 'Kanadalainen', 'Ruotsalainen', 'Ranskalainen'],
        answer: 'Saksalainen',
    },
    {
        question: 'Missä näyttelijä Chistoph Walz on syntynyt?',
        options: ['Berliini', 'Wien', 'San Fransisco', 'Lontoo'],
        answer: 'Wien',
    },
    {
        question: 'Kuka on näyttelijä on ollut useiten Quentin Tarantinon elokuvissa?',
        options: ['Kurt Russel', 'Michael Parks', 'Samuel L. Jackson', 'Uma Thurman'],
        answer: 'Samuel L. Jackson',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä voitti parhaan miespääosan Oscar-palkinnon elokuvasta "The Joker',
        options: ['Austin Butler', 'Heath Ledger', 'Joaquin Phoenix', 'Jack Nicholson'],
        answer: 'Joaquin Phoenix',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä voitti parhaan naispääosan Oscar-palkinnon elokuvasta "Black Swan"?',
        options: ['Natalie Portman', 'Olivia Wilde', 'Mila Kunis', 'Jennifer Garner'],
        answer: 'Natalie Portman',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä voitti parhaan miespääosan Oscar-palkinnon elokuvasta "Rain Man"?',
        options: ['Harrison Ford', 'Dustin Hoffman', 'George Clooney', 'Kevin Spacey'],
        answer: 'Dustin Hoffman',
    },
    {
        question: 'Kuka näyttelijä voitti parhaan naispääosan Oscar-palkinnon elokuvasta "Million Dollar Baby"?',
        options: ['Helen Mirren', 'Jennifer Lawrence', 'Hilary Swank', 'Halle Berry'],
        answer: 'Hilary Swank',
    },
    {
        question: 'Mikä on Clint Eastwoodin oikea nimi?',
        options: ['Clint', 'Clinton', 'Gerorge', 'Colin'],
        answer: 'Clinton',
    },
    {
        question: 'Minä vuonna Clint Eastwood on syntynyt?',
        options: ['vuonna 1926', 'vuonna 1930', 'vuonna 1941', 'vuonna 1947'],
        answer: 'vuonna 1930',
    },
    {
        question: 'Kuka on ohjannut elokuvan "Deep Blue Sea"?',
        options: ['Paul Haggis', 'Renny Harlin', 'Michael Bay', 'John Scott'],
        answer: 'Renny Harlin',
    },
    {
        question: 'Kuka on ohjannut elokuvan "Die Hard"?',
        options: ['Renny Harlin', 'John McTiernan', 'Martin Scorsese', 'Ridley Scott'],
        answer: 'John McTiernan',
    },
]